★【深度解構】大鱷警告︰特朗普或用《緊急法》封鎖中國

早前有傳聞指出，美國正考慮限制資金對中國投資，包括不准退休金買中國股票、甚至要求在美上市的中國企業退市。儘管白宮其後稱，有關報道為「假新聞」，惟在資本市場打滾數十年、經歷過大風大浪的「金融大鱷」們卻嗅到不一樣的味道。

其中，曾狙擊不少港股企業的沽空機構渾水創辦人Carson Block、多次唱衰港元及人民幣的著名對沖基金經理巴斯(Kyle Bass)先後發話，表態「支持」美國總統特朗普動用《緊急法》，甚至連全球最大對沖基金橋水(Bridgewater)創辦人、因回報跑贏索羅斯而被稱為新一代「鱷王」的達利奧(Ray Dalio)亦預警，美國或會全面封殺中國資金來源！

就近日連番市場傳聞，「鱷王」達利奧最新發表了一篇文章，詳細分析了目前中美局勢。他指出，特朗普或正部署引用《國際緊急狀態經濟權力法》(International Emergency Economic Powers Act)向中國「開刀」。該法賦予總統在國家安全受到威脅時，有權單方面規範商業活動、管制資金和外匯、凍結資產或付款、強制撤資等。

事實上，早在月前，特朗普就曾在社交媒體Twitter帳戶留言，「命令」在中國的美企全部撤出，其後白宮亦就此解畫，稱總統確實有這樣的權力，只不過尚未付諸實行。而達利奧亦指出，5月時美國與墨西哥，因非法移民問題而發生衝突，當時特朗普亦威脅，可依此法案對墨國徵收關稅。

在歷史上，美國確實有對「敵人」採取全面封殺的例子。達利奧引援1935至1945年間，時任總統羅斯福用權力封殺日本，當時美國對日本實施了禁運石油、凍結資產等措施，「以應對來自美國境外的任何異常和非比尋常的威脅，保障國家安全...」他續稱，考慮到目前的局面，「一些過去不必擔心的事情，現在所有市場參與者都為此而憂慮。」

達利奧表示，在考慮中美在資本與貨幣戰方面的局勢時，「必須考慮美國總統切斷中國的資金來源、凍結向中國支付債務，以及實施金融封殺的能力。」他認為，有必要細想限制對華投資是否表示特朗普正「部署再進一步」(inching toward bigger move)行動。
他又警告，正在崛起的大國(中國)正挑戰目前的世界大國(美國)，這可能導致他們在許多議題上發生衝突，恐提升戰爭風險，而戰爭有貿易戰、資本戰、科技戰，以及地緣政治戰等4種形式。

【渾水創辦人︰不買中國股票免「中伏」】
沽空機構渾水創辦人Carson Block亦對限制投資中國企業表示支持。他表示，多年來一直提及，要對中國公司上市採取更嚴格規定，現在問題終於得到重視。
他更不諱言，限制美國資金投資中資概念股，對美國投資者的好處在於「被騙掉的錢會少一些」，同時防止美國人資助循不法途徑與美國企業競爭的公司，以及避免「貼錢」協助中國政府和軍方開發技術。
巴斯及Carson Block的言論某程度上反映出，華爾街中不乏認同要限制對中國投資的支持者，也為特朗普引用《國際緊急狀態經濟權力法》，切斷流向中國的資金提供了理據...

老老實實 依家要多d香港比多d子彈美國用

在歷史上，美國確實有對「敵人」採取全面封殺的例子。達利奧引援1935至1945年間，時任總統羅斯福用權力封殺日本，當時美國對日本實施了禁運石油、凍結資產等措施，「以應對來自美國境外的任何異常和非比尋常的威脅，保障國家安全...」他續稱，考慮到目前的局面，「一些過去不必擔心的事情，現在所有市場參與者都為此而憂慮。」

將現今支那赤納粹同當年美帝敵人軍國日本相提並論代表....

Sir this way

Drop to zero
Old cat is saviour

大家鬥用緊急法
WW3近啦

舉腳支持

Push

美帝真係好撚霸道， 好賤格

我鍾意

lm

差役開槍之後，市面平靜至今。開槍的道理就在這裡。
很憤怒？對不起，在開槍之前你沒做對事情，你就要承擔開槍之後的事情。六四就是這樣開槍的，至今平反了沒有？繼續悼念六四吧，去太子站上香吧。
共產黨講的犯了政治錯誤，後果很嚴重。現在香港人犯的就是政治錯誤，不是打或不打的問題，是政治錯誤已經犯下了，還一直犯下去，一百幾十萬人這樣犯下去。還有得救嗎？
只有一群犯下政治錯誤的愚民，才會容許槍桿子裡面出政權這種事發生。但現在發生了在香港。
犯下政治錯誤的人民，沒資格讓子彈飛，沒資格玩拖延戰術、流水鬥爭，因為最終子彈會飛入他們的身體。

唔好意思 阻阻你
係時候集中返係實際行動上 入嚟睇下小勇武點可以有大作為

【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

其實trump係想想保護美國企業走得好走
出手個時就係全面戰鬥
三星走人都睇得出trump比緊時間企業走
今次係最後通碟
唔走就自己負責

而家流行緊急法
支那快d立條收晒美帝d資產

x2

所有涉及監控科技係香港上市既公司都要查

美帝一定要滅左中共啊
邊個滅左中共將必名留青史

滅共滅共

歡迎
快

quick

又想假放風造市

一齊用緊急法，睇下邊個勁d

三軍未動 糧草先行
歷史總有着微妙的重複
當年日本戰敗其中一個主因是未能在戰爭下確保足夠石油供應飛機和艦隊
現今泱泱大國也有類似問題 基本上都俾人將左軍

結果發現
冇

有既，咪自己人d美金

快Ｄ出手！

Lm

香港都玩急緊法
美帝又玩

中國人果然最叻玩殘中國人

tesla

自己人啲美金會唔會仲擺係中國

緊急法大對決

喺美帝公司入面做嘅藍屍點算

80年前對日石油禁運
今日

比人送去關塔那麼
好人好姐怕咩人用緊急法

支那執到啦，有機會同大日本帝國拉埋嚟講喎

美支必有一戰

想當年大日本帝國艦隊仲勁過依家中國
最少同美帝有得揮

話說日本同美帝打過兩次都收皮
仲要一次實體（亞洲第一）一次經濟（全球第二）
你支那憑咩打贏人

真係做左先講啦
成日警告 聽到悶

美國洗同你打
經濟玩鳩死中國啦

Sir plz come comethis way this way

求佢一定要用

等你林病 緊急法嚇香港人.
依家人地又玩緊急法, 唔知你又驚唔驚呢

如果散戶會唔會受影響，例如起美國ge資產會被凍結?

咁搞法落去 中國15年內收皮

當年蘇共既經濟係同美國獨立

緊急法 vs 緊急法

最鐘意睇呢啲，大家都出同一招，孰強孰弱一目了然

屌, 佢沽重貨啦一定, 大鱷講野都好信

順便應該入埋3萬隻狗

林鄭啲緊急法對比下廢到仆街

你覺得好平静??
你睇下今晚先講啦!!

==========
今次我地好彩有美國幫手
咁下次呢?

確保槍權先算係香港人嘅最終勝利
嫌太長直接睇#3

[長文]香港警察的清算及其暴動的可能性，真普選是否足夠，防止暴政再現及港人槍權

快!

WW3準備全球攬炒 人類文明回歸石器時代有生之年見到WW3嘅發生 真係三生有幸

共產黨誤判香港，輸咗一整代香港人，繼續玩落去，你估邊個嘅cost大啲？

大鱷警告即係唔會啦.

快，空倉已做。

又傳 唉 傳傳傳 要做先得架 咁同郭文貴 有咩分別